上車盤一問

首期有100萬，平均月入5萬左右（2個加埋）
上車會唔會好勉強，預算450-500萬舊樓 目標300零尺 勉強兩房單位。

唔會呀 聽落仲好充裕添喎

同你差不多情況啦，我都計緊數
不過都係大西北先有d咁既樓

四至五球諗大西北算數喇

首期預夠百三四好 D
當你買五百，首期己經一球，稅就十五萬，仲未計律師同佣，後兩者有限數。但二手你點都預返十幾萬執下。

舊樓其實好多選擇

好少少個D都3x年樓齡，舊樓有咩因素要考慮？ 交流下

但屯門 元朗都唔想考慮...睇緊荃灣 至 長沙灣d單支樓。

你唔諗住生小朋友都可以
唔係你買到d好細2房
單支樓你一維修分分鐘要嘔十零廿萬

深井浪翠或青龍頭豪景應該岩你，未去到大西北，又係屋苑，500萬樓下大把連裝修盤，好過單棟

要睇佢換左銅喉未，有無換窗，無要大執就晒好多錢

唔會呀 不過而家好明顯跌緊 接貨咁聰明?

生活配套同交通...
寧願買大西北

睇緊盤 搵定心水同邊區，一供就廿幾三十年 要諗清楚!

儲陣錢等多陣啦。你要預140/150萬啦。要計埋雜費同裝修家電呢。
同埋依加先經濟向下。

呢個真
不過如果呢期d二手業主無企得咁硬
有得鋤番幾口價的話可能又唔同講法

我自己早幾個月接火棒時 二手個價硬到死
同一個筆直計 (計埋哂回佣同裝修嗰d)
買一手可以揀貴過二手嘅10%黎買
最後都係買左一手

買掃管芴新樓米一樣
其他區你估有得平咩

勸你儲多五十萬 或者借多五十萬 直上買600萬樓好過
一百萬首期只可以買到450 樓左右